%-------------------------------------
%-- Informationen für das Deckblatt --
%-------------------------------------
\newcommand{\studiengang}{Informationstechnik}

\newcommand{\titel}{\textbf{Studienarbeit}\\
	des Studienganges \studiengang\ an der\\
	Dualen Hochschule Baden-Württemberg Mannheim}

\newcommand{\bearbeitungszeitraum}{TODO:Zeitraum}


\newcommand{\thema}{Entwicklung einer Steuereinheit mit Drahtloskommunikation für eine LED-Anzeigetafel}	

\newcommand{\autor}{\textbf{Joshua Ammermann}}
\newcommand{\matrikelnr}{\textit{8394095}}
\newcommand{\jahrgang}{\textit{TINF16ITIN}}

\newcommand{\betreuer}{Dipl.-Ing. Andres Fecht}
\newcommand{\abgabe}{TODO:Abgabedatum}
\newcommand{\ort}{Mannheim}

%----------------------------------
%-- Vordefinierte Formatierungen --
%----------------------------------

\renewcommand\thepart{\Roman{part}}

%format: \setEquation{gleichung}{label for references}
\newcommand{\setEquation}[2]
{
	\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\begin{equation}
			#1
		\end{equation}
		\label{#2}
	\end{figure}
}

%format: \setPicture{path}{description}{label for references}
\newcommand{\setPicture}[3]{
	\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{#1}
		\caption{#2}
		\label{#3}
	\end{figure}
}

%format: \setPicture{path}{scale}{description}{label for references}
\newcommand{\setPictureWidth}[4]{
	\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\includegraphics[scale=#2]{#1}
		\caption{#3}
		\label{#4}
	\end{figure}
}

%format: \setTable{path}{description}{label for references}
\newcommand{\setTable}[3]{
	\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\input{#1}
		\caption{#2}
		\label{#3}
	\end{figure}
}

%format: \setPictureSourced{path}{scale}{description}{label for references}{source}
\newcommand{\setPictureSourced}[5]{
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[scale=#2]{#1}
		\caption[#3]{#3\protect\footnotemark}
		\label{#4}
	\end{figure}
	\footnotetext{Quelle: #5}
}

%format: \refPicture{label for references}
\newcommand{\refPicture}[1]{\figurename~\ref{#1}}
\newcommand{\refTable}[1]{\tablename~\ref{tab:#1}}
\newcommand{\refChapter}[1]{Kapitel \ref{#1}}
\newcommand{\refEquation}[1]{Gleichung \ref{#1}}
%\newcommand{\refChapter}[1]{Kapitel \ref{#1} \textit{"'\nameref{#1}"'}}


% ---------Schriftformatierungen------------------ 
\newcommand{\Name}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\Fachbegriff}[1]{\textbf{#1}} 
\newcommand{\Code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Datei}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Datentyp}[1]{\textsf{#1}}

\lstdefinestyle{DOS}
{
    backgroundcolor=\color{black},
    basicstyle=\scriptsize\color{white}\ttfamily
}
